核二、三陸續停機用電吃緊？王美花：會做好調度跟安排
2023-01-17
https://udn.com/news/story/7238/6916220?from=udn-referralnews_ch2artbottom
核二、核三廠將陸續停機，今年三月恐會有供電吃緊問題。經濟部長王美花今天在立法院受訪表示，這部分會做好相關調度跟安排，沒有問題，台電有相關作業，包括水力發電都會在夜間調度，沒有問題， 春節將至，經濟部推出平穩物價措施，王美花表示，昨天有跟十家通路業者討論，提倡平價專區，會供應米、油、台糖安心豚豬肉，歡迎大家選購，相關物資都會充分供應。 另外有關台版晶片法進度，王美花說，現在跟財政部密切協商，相信年後密切討論後相關草案會對外說明。 王美花 經濟部 核三廠 核二